黑心工場製爛甘蔗榨製紅糖 工人：放心食啦

工人將沉澱池底的糖計舀出，裝入油漆桶內。（互聯網）

內地食安問題一直是社會及民眾關心的議題，惟相關情況未有明顯改善。浙江金華市近日有多家無牌製造紅糖的黑心工場遭曝光後，才被當地執法部門取締。

內地媒體報道，金義快速公路沿線零星散布了10餘家製糖工場，惟這些工場均沒有相關經營執照，而且環境髒亂，甚至榨汁的糖蔗都已腐爛，所生產的紅糖及相關製品均不符合食品的要求。

在其中一個黑心工場內，一名男子腳穿雨鞋、嘴含香煙，將沉澱池底的糖計舀出，裝入油漆桶內，還有人將存放的青皮糖蔗，在沒有清理的情況下，連根帶泥直接放入機內榨汁。「洗甚麼東西，泥巴還要洗啊，泥巴是甜的」，一名場內工人表示，他們的工場規模小，且已盡量做好製造程序，「像我們這種屬於農民自產自銷的，也盡量把它過濾得最好，讓客戶吃得最放心」。

不僅工場衞生條件差、沒有任何審批手續，製成的紅糖標誌也是隨意造假。金東及義烏兩地的有關部門在接獲媒體反映後，執法人員到工場進行檢查時承認，沒有標註食品標誌而被當成食品加工產品不被允許出售，「近幾年來都是有這個情況」。

據了解，紅糖已納入國家《食品生產許可分類目錄》，只有取得食品生產許可證的企業才能製售。經核實，上述的工場均為無牌經營，製成品屬於「三無產品」（無生產日期、無質量合格證及無生產廠家）。相關部門將採取統一部署行動，對該行業加強監管，排查整治。

工人將未清理的糖蔗連泥帶根放入機內榨汁。（互聯網）

不少糖蔗已腐爛發紫。（互聯網）

工場內衞生環境甚差，極為髒亂。（互聯網）

不少駕車路經的車輛停下，購買紅糖及相關製品。（互聯網）

諗起啲香港人好鍾意去支那食野

00後：最鍾意返大陸食野

香港出街食都唔乾淨 大陸就更加唔洗講